有冇人同另一半冷靜完之後冇事繼續一齊？

講緊唔係冷靜一兩日，可能個令禮拜甚至知令月，呢段日子你哋有冇搵對方？

雖然大家都覺得冷靜同分開冇分別，只係早死定遲死，但有冇人係試過冷靜完之後係冇事又家搵返大家，可以傾得番問題，然後和好繼續一齊？

[整合] 中大湯宿傳銷狗

幫手推，要推到傳銷狗仆街

有
次次都係咁當無事
最後忍佢唔住分手
好討厭唔改唔認真對代個問題當無發生過咁

冷靜咗幾耐，中間有冇搵對方，最後點樣end 冷靜

冷靜左兩個星期，無揾過對方，同我講鐘意第二個

遲早爆

其實冷靜期只係比大家一個心理準備去準備分手就算今次唔分好快都會分

起身佢有同你交帶

有冇正面案件啊

我都想安慰你氹吓你不過真係冇
前度同我冷靜期左一個月然之後就係無窮無盡嘅鬧大交 其實冷靜期係完全修補唔到個缺口

我揾翻佢果刻想箍煲，其實正面諗都叫一刀兩斷，唔洗煩

冷靜緊成個月 一個星期有whatsapp幾句 懷疑對方已經當分左

同居本身
一嘈就幾日唔理對方咁
然後佢間唔中又會試探下我嬲完未
會買野食哄我咁
唔大件事我都會算數
大件事既話就無講野3個月
然後執野走，message佢分手，block

冷靜完會一齊返既
都係發現自己係市場價值唔高咪繼續反低囉

試過同對方冷戰半個月
一開始佢唔理我兩三日 我忍唔住同佢講分手
因為我頂唔順俾人咁黎冷落
之後佢應返我話見面講
但係我無理到佢 一個幾星期先約佢岀黎見
一齊返之後感覺其實有d奇怪 覺得同佢唔熟咁
之後慢慢相處返先無事

疊埋心水分手啦，啲逃避問題嘅仆街最鍾意做呢樣嘢，對佢嚟講只係搵個藉口唔使同你傾，冷靜完就當解決咗個問題，成件事錯撚曬

問題係要即日解決

冷靜半年，無事一齊，無傾返，無事發生
最後無幾耐gg

冷靜=分手

睇完大家share
你可以早啲分手
等大家成長再諗復合

到你成長咗，就未必想同佢復合

咁咪證明大家真係無緣
拍拖求開心
唔開心點對一世

好睇你哋冷戰嘅原因。係解決問題呀定係逃避問題？

大半個月左右 見左2,3次面先無事
初初有諗過放棄 好唔鍾意呢種感覺
但係對方好似無乜野 開始對我熱情
同埋又同自己講唔好咁執著 先慢慢無事好返
加油啊 唔好放棄 試下多d聯絡佢啦
等佢知你掛住佢

冷靜完唔代表問題解決到
特別因為有第三者

熱情係我，冷淡係對方
佢講過想靜下，覺得相處大壓力，想自己一個
我有msg 佢
唔係講感情嘢佢都會覆下
但都係我搵佢
我都唔知應唔應搵

冷靜完 就會明白散只係遲早既事

有

兩個月
但依家有變更sweet 和好前有認真傾個問題

大件事係偷食嗰啲？

兩個月內有冇同對方msg? 好似之前咁相處定係陌路人咁

分享下ok?

我中途有搵過佢 但佢冇覆我
之後係佢主動搵翻我嘅 然後有認真傾點解決問題
之後一開始一齊翻有啲唔慣 講唔到太親密嘅說話
係見面食飯之後氣氛好少少 一拖翻手就好啲 大概半個月變翻正常
依家熱戀過未冷戰之前

唔係想打激你
冷靜期 只係比機會人地 confitm左另一段關係嘅開始。 咪再同你say 88

想參考下點做
你哋本身話冷靜時有冇話想分開定點
呢兩個月你同佢點過？大家出街都唔會再同對方講？有冇問佢點解突然搵返你講？

有，冷靜咗一個星期，之後冇事一齊返

咁我又唔會咁諗，或者冇咩必要咁諗對方。對方係點嘅人，自己最清楚。即使係，我都唔需要知

呢一星期你哋點過
有冇聯絡？定大家唔搵大家？

冇講過分開 淨係話大家冷靜一段時間先再傾
佢就忘情工作 我基本上係每日都諗緊 而且都怕就咁就分手
冇再同對方匯報行程 完全冇聯絡
有 係佢諗到點解決再行動咗之後先搵翻我傾
因為唔想冇解決問題嘅情況下和好 咁問題只會一直出現

有聯絡啊，有時我搵佢有時佢搵我，不過都係講啲好無聊嘅嘢，我諗每日有一兩句咁啦

我女友有講過想離開，想自己一個，然後佢話想冷靜下。但我都唔知當唔當係分開咁

我自己每日都喺度諗點解決，因為呢排又失業好多時間，但對方就要返工，佢都係寄情工作

其實我知道佢份人係好逃避，咁其實係咪代表好難由佢出發諗到點解決？因為佢都講過，大家辛苦不如分開...

但我自己覺得過程冇溝通過，大家都唔知大家點就話分開。我有提出過，不如大家坐底傾一次，佢話諗下先，所以我都唔知可以點好，個人好lorlor 攣

咁你本身有冇期望到另一半係會有行動？定係都係已放棄態度

咁都幾好啊，佢有主動搵你
上個月我哋都有段時間冷靜緊，但又會好似你咁傾下，以為好好地，但一傾到某啲事就好敏感就會有啲嘈交，佢尋日就覺得真係好辛苦，所以話想離開，講晒sorry 好似分手咁，但又話想冷靜下，我都唔敢搵佢，但搵佢傾下無聊嘢佢都有覆，但我知道只係基於禮貌覆

你呢個半月傾偈傾成點先

唔好安慰自己啦 對方著唔著緊你 鍾唔鍾意你 你feel到的

冷靜完又唔係解決左個問題 咁個問題解決唔到 即係代表要解決你地段關係囉 咁樣糾纏不清你會舒服咩
愛與不愛 好簡單姐 唔會有中立嘅愛喎
佢咁對待一段感情仲叫唔叫愛？
呢段時間咁樣比人撚 你唔攰咩？
條女鍾意就派下甜頭 引下你 唔鍾意就冷靜下。
Fuck!
對方愛唔愛你 你一定feel到 咪撚呃自己

你地一齊咗幾耐？不過我同佢點解會冷靜呢，係因為我哋大家都嗌分手，之後過一日佢就後悔仲叫我出街，之後我對佢係好冷淡，因為我果一刻唔係佢女朋友，之後我覺得我哋需要冷靜下

我純粹覺得中間有誤會同期望落差，我覺得可以溝通溝通了解下大家出現咩問題，無論最後係一齊返定係分開，大家清清楚楚傾一次，好來好去

愛唔愛，係會feel 到，唔愛唔係問題，可能我認為就算唔愛，好好地交代得明明白白，大家完完全全放低，唔好唔嗲唔吊，朋友又唔係，情人又唔係

十個月

兩星期前我有講過不如分開？
當時佢話你想？我話唔想，之後就deal 咗唔分
尋日又因為某啲又令大家唔開心，佢就突然講，其實當日你話分開係岩，既然大家都辛苦唔應該拖，然後就話想離開，想冷靜下

而家就好似一人嗌過一次分開

佢對我有啲冷淡，但冇後悔講啲咩，佢唔係嗰啲厚面皮嘅人，所以我都幾肯定後悔都唔會講出口

我知佢其實幾大壓力，有時寧願逃避都唔想傾問題

啱呀 最尾個句啱呀
咁佢連坐低傾都唔想傾 咁咪唔好傾囉 既然佢有提出分開吓咁你咪成全佢
佢提出得咁樣即係擺到明佢係有心想分開

邊個講分手唔重要㗎你既然意識到段關係唔可以錯落去 咁你都可以同佢講分手俾個解脫自己
以前我都好似你咁當局者迷

咁但係你哋嘅問題有冇可能解決到？

我明，但有時可能衝口而出，我自己就係想比啲時間大家，然後搵一日出嚟大家講一次，可能真係最一次，得唔得都唔重要，而係呢段時間好似比大家抖一抖放鬆下先，可能佢講嘅大壓力係因為冇機會抖一抖

最開頭都有希望既 但時間愈長就愈不安 驚佢會就咁就當分手走左去
但其實佢係有少少逃避 因為佢怕拎出嚟講就會分手
不過呢一次冷戰都叫逼佢面對咗 所以佢有行動到 諗下點解決我同佢之間嘅問題
本身佢係想唔拎出嚟講當冇事一齊翻 但我接受唔到
所以逼住佢同我一齊傾先搞得掂 但都俾咗一段時間佢諗嘅
但我哋就從來唔會講分開 就算問題幾大都唔會話想離開/想自己一個想分手etc.

我自己有嘗試過解決，但我有時會唔開心，因為都唔易。佢有睇我改變，但佢見到我好辛苦同唔開心，佢都覺得辛苦，即係點解大家都咁敏感同會變鬧交，自然相處上佢覺得辛苦，或者叫做唔知點相處，講你知又驚你唔開心或者會鬧交，唔講你知又好似呃你咁，我諗佢矛盾位喺呢度

佢都係嗰啲好怕要面對，但佢尋日就係好突然覺得，不如離開好過再係咁拖落去。

我有問點解有勇氣離開但冇勇氣嘗試，佢話唔知愛定習慣，佢自己都逃避到冇心機傾，總之話想自己一個，唔好比咁大壓力，所以我就諗，會唔會大家冷靜下，之後再傾，可能對大家都好d

你都要睇下佢有冇心 如果冇 冷靜幾耐都係徒然
你哋出現咗咩問題呀 解決唔到？

比啲時間大家只不過將個死期推遲咁解。
夾唔到就真係夾唔到
有時見到你咁真係會令到我諗返以前嘅自己 on99的我。 ching 我同你只係陌路人 但我都唔想你成日開post...係到呻段感情 你嘅迷惘同苦惱 我明白 大家都係成年人 有過去。

唔啱嘅感情應該要及早斬欖。 我依家都後悔以前斬得太遲

我都唔知佢有冇心，佢有講過鍾意而家嘅相處模式，但係覺得咁樣唔係一種好嘅拍拖模式

咁佢有講過，覺得我愛佢愛到好大壓力，唔想我嘅世界全部都係佢，我都有講可以改變下，但佢就叫我唔好改。

其實係大家都有啲心結喺度，我可以改變時，佢都要同步改變，但可能佢要改變係好難

你呢啲係情緒勒索

我明，我自己都會有個限期，我只係想試多次，或者可能係我想好嚟好去啦

你太善良 根本唔需要好來好去 對付呢啲賤人
唔好介意我咁話佢

我之前都試過同前度散完又一齊 最後咪又係88
有啲野 唔洗試咁多。

咁其實都要佢想改變先得 得你一個就住佢 佢唔想改變嘅話
其實都只係佢已經唔想再磨合 可能佢都唔係好睇好你哋之間

你值得一個更好嘅女仔 信我

佢唔值得你擁有 再糾纏都係燃燒生命

我知佢係有壓力，佢改唔改變到唔係靠我，我自己有盡力做好，佢可能都係覺得咁樣大家都辛苦，所以我諗係唔係比大家抖一抖，唔見唔聯絡好啲

去到可能月中，我先搵佢傾一次，無論結果係點，傾完嗰次就係最終結果，我有提出過，佢就話諗下先

就算係糾纏都只係多一兩星期，反正而家又唔會即時有另一對象出現，比自己一個時間，到時對方想定唔想，如果唔想傾，我自然明白，真係緣盡

唔係 係男人係咪都當左係女方無理取鬧/一時情緒發作 過左氹下就冇事
其實從來都唔係情緒咁簡單

唔好再花心機係佢到。你應該知道自己想要啲咩 同需要啲咩 問下自己！

咁背後係啲咩呀？
如果可以表達自己需要出黎 我覺得都冇問題
不過 如果對方咩都冇表達 只用一啲極端行為去令對方就範 就真係情緒勒索

差唔多，佢有扮下野又換手機又轉號碼del ig fb咁
但又比我知道左佢偷偷地搵人地
我扮唔知繼續左一排就走人
冷靜緊果排佢都係扮無野無事發生咁
成日都認為我嬲完就會無野
主動講出黎又聽完就算

所以冷靜完唔解決件事冷靜係無用，愈谷愈大鍋

其實初頭有傾，傾完佢聽完就算無行動
耐左就連傾都唔聽傾，因為都係同一件事而佢都知道
只係佢心態係嬲完就無事，唔係你講咁一開波就黑佢面要佢就範

如果撇除結果，大家話冷靜下時，最好方法要點做？完全唔搵對方？但大家好迷茫或困惑時，甚至好想搵對方時應該點？如果對方仲肯同你講嘢，其實係咪唔使FF 太多？出街唔需要再報到，好似當朋友咁？？

咁樣好唔同喎
可能你上面冇講得咁清楚 所以我誤會咗你
你男朋友逃避緊 唔去面對問題
即使知道你需要但都表現到視而不見
你都好傷心 好想佢可以理解你 所以你迫住用呢啲方法去令佢回應
你盡哂力 但佢都唔郁 同意有啲事唔係時間可以沖淡

每個人都會有逃避嘅時候，咁逃避係咪代表唔夠愛？定係純粹覺得煩？

咩都有可能喎 不過咩問題都好 對方一定有講過
你記唔記得又係另一回事啦

逃避可能只係未能夠好好照顧自己 保護自己嘅一種行為
唔覺得逃避就係錯 每個行為背後都一定有原因
有時逃避唔係唔愛 反而可能係更愛 因為覺得逃避咗啲傷痛唔去講 大家可以保持開開心心 唔會傷害關係
當然呢個想法都唔係完全正確 短期內的確可以避免痛苦 但長期黎講唔去根治個問題 都有機會觸發痛處

其實每次冷靜期都會諗住包容佢，每個人都有自己問題之類，所以耐左心情無咁燥就自然原諒左
但次次都係當我識自動補血咁就愈積愈大舊果種不爽佢既感覺
佢自己都唔好受但又唔肯改
同呢個散左之後拍拖一冷靜期我就即分手

其實好理解你嘅心情 有時覺得自己講咗
對方唔記得 又唔去行動 會容易覺得對方唔重視自己
會灰心 失望 會想用好多唔同方法令佢好好記住
我自己間中都會呢啲想法 對關係會變得好消極

但當換位思考 有時我都會唔記得哂對方講嘅所有野
明明自己係有盡力記 但無法避免會漏咗
令到對方會覺得我唔重視佢 聽到佢咁講我都好難過

咁其實都只係自欺欺人，等件事丟淡但其實冇解決過問題。我呢一個月來來回回就係咁，佢刻意逃避唔傾、唔見、唔講，但結果引發好多問題，所以根本冇好好溝通過，所以我先諗，會唔會喺呢個冷靜期間，尤其是今次咁明顯地對方講過好辛苦想離開，等大家放鬆啲，抖一抖，先至再約見面一次？

佢可能最後都會繼續逃避唔見，我都唔知，但照現階段，保持距離係最好？

我個case佢逃避係因為本身性格三分鐘熱度同懶
一齊左成年呢d野先浮面
如果一早知道一定唔會一齊，2樣都極品屬性黎

我唔係好接受到完全唔講嘢幾個月喎
講真 對方係唔想解決唔想氹嘅你心知咁咪走囉
但粒聲唔出日日對住都唔知為乜
唔通咁樣做 就叫做啱咩
無論男定女 我覺得都係需要講出嚟溝通 唔肯解決的就算了
同居更加應該面對問題去溝通

你都好受傷
試下包容下自己內心個種不爽同憤怒
唔一定要包容哂對方 你都好辛苦
照顧好自己先

無話受傷
不過佢教識左我人唔夾點期待都無用
唔好浪費時間

你好堅強

真極品
放手喇 佢咁樣好唔成熟呀

你內心都有答案呀，就遵從內心去行動
即使結局係分手都好，忠於自己最重要

雖然話逃避有原因，但個個人逃避背後原因都唔同，可能係一啲你接受唔到嘅原因都唔定
我上面形容出黎嘅逃避只係講緊自己 不過我同你伴侶唔同，我會隔幾日自己同返另一半溝通，因為相信只有溝通先可以解決問題，同埋我真係好想同佢行落去

我實想㗎，咁都要對方肯花時間又或者願意同你一齊去傾呢個問題先得，就算我想但佢唔想都唔係辦法

迫唔黎

其實我幾肯定佢唔會block我，因為佢係唔想我唔開心，但同時間我真係比太大壓力佢。以前以為自己當佢世界唯一咁就叫做愛的表現，甚至係重視佢嘅表現，但原來我一直都冇用岩嘅方法去愛佢。可能因為佢係雙子座，更加需要理解同信任，呢兩邊面上我處理得比較差

其實佢知我點諗，佢知我會改，但佢覺得我改得好辛苦，而且佢自己都好辛苦，所以佢想分開，大家都唔好唔開心。所以我講嘅嘢一早講晒，佢都知問題，係差在點樣解決，而分開一排或者係一種方法，唔係有冇用，但起碼佢會舒服啲，我都可以喺呢段時間諗清楚點樣做

我已經喺上星期買咗本依戀嘅書睇，睇完仲同佢分享，但分享完就出事，佢唔想傾愛情嘢，感覺好似好逃避，因為一講愛情就會變咗我同佢嘅關係

咁起碼佢都肯為你補返一餐生日飯，我唔敢期望啲乜，因為佢嘅生日我自己都準備唔好，亦係佢對我失望嘅原因之一。其實佢一定知我想佢同我慶祝，但佢就係一直逃避我唔想見，所以唔敢提又或者唔去諗，佢就係咁逃避，我自己都有心理準備

我而家每日都寫緊一封信記錄自己做過乜、諗過乜，諗住喺見面傾嘅時候比佢，但係都唔知有冇呢個機會...

唔知呢 如果佢忍心比另一半suffer 愛得有幾多呢？

雖然拍拖求開心 但兩個人一齊 獨立嫁嘛 磨口自然就需要溝通嫁啦 無論係番工好 朋友gathering 都係要一問一答一行 先成到事。就係唔明點解唔比個勇氣去處理啫。夠愛 想同佢行落去 咪當愛情係小朋友咁 慢慢教囉

明你意思，即係唔好諗住所有嘢都係為佢而做，咁就變咗為做而做，你係有心做，佢會感受到。愈夾硬愈反效果

其實我而家都唔會再問佢去咗邊，唔需要太多交代，相信佢。就算佢唔搵我，我都唔需要唔開心，有時知道自己太刻意想佢知我改變，又或者太過心急，尤其佢步伐一向都慢同被動

多謝你巴打！

你第一句好啟發到我嘅思考 多謝你
我會好好記住呢句

希望口講同行動可以一致
雖然逃避可能都出於愛 但傷害到對方唔會係愛嘅原意
需要勇氣去突破心理關心 先可以珍惜對方

為下一個佢 好好要愛惜自己呀

做咩都冇用，都係要等對方諗清楚自己想點

呢一個月有冇聯絡先？最後邊個搵返邊個？

冷靜過半個月佢話想分手但又好翻
前兩日無啦啦又開始冷戰
唔知係咪上次hurt得太痛，依家反而想分手
成日都係咁好撚煩，有咩大家可以攞出嚟講

但大家都冇主動話比對方知行蹤？係唔係每日都有傾？但你呢段日子感覺點

之後又係會分手

其實冷靜番先再解決唔係仲好咩?
如果唔冷靜再講落去都係冇意思，緊家解決唔到問題。
不過就算冷靜都要一齊冷靜。

呢兩星期係咪斷晒聯？

試過 但最後結果都係分開

冷靜完就預撚咗散，除非冷靜期個陣解決到大家想解決既問題

我諗佢性格需要時間消化下件事而唔係中意即刻解決？
等大家關係好啲 氣氛冇咁薑先再傾啦

佢自己都認係逃避問題唔想諗唔想煩嘅人
有時佢冷靜下，但好似都唔係諗解決問題
純粹真係唔想諗，完全放低繼續生活
到冷靜完一排，可能一星期，我想拎問題出嚟傾
佢會覺得好麻煩又傾
因為要講嘅嘢都知道，仲講嚟做咩
正正因為佢知我想解決問題
但佢就好怕解決而逃避

無呀！！！

有冇問過佢中意逃避原因係咩？例如成長背景經歷個啲。

咁唯有表達自己想法同感受之後 等佢自己諗通
如果佢覺得面對面傾係有壓力 會唔會轉個形式？例如寫信 表達自己感受。

冷靜過半年 一齊返

呢半年有冇keep contact?

因咩事

我都唔知係分左手定係冷戰
由上個星期開始冇啦啦冇講野

有特別事會搵下大家 關心下

都好啊，佢會主動搵你，但平時都冇交代自己去向？

大家都會主動搵大家 不過都好耐既事lu～

冷靜冷到岩岩終於散左

親身經歷
佢有問題我屌鳩佢 反而佢數臭我 同提出冷靜期
後尾發現原來一直flirt緊另一個=派帽比我
所謂冷靜期只不過係佢用嚟提出分手嘅藉口

問題在於分手還分手，唔好講到另一半有問題令佢內疚自責，明明自己貪新厭舊但係要扮到聖母咁，扮晒無辜可憐永遠無錯

表示 分過手復合都沒有好結果。

箍啦，可能佢都等緊你

咁大家中間有冇聯絡？

你問之前果次？好偶然 都係我搵

但之後佢都冇事，同你ok 返啊

但起碼你哋中間冇分開，又唔算分手

分唔成係指？大家唔想分定點

咁起碼大家都有愛啊，冷戰真係可以完全唔搵對方？